## Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX - это способ взаимодействия клиента с сервером без перезагрузки страницы. Динамическое обращение к серверу дает преимущества при разработке в том, что ускоряет процес, не нужно отвлекаться на перезагрузку. Для пользователя удобство очевидное.